做左10年室內設計，你問我答 (3)

又係我開post la
雖然上個post少左人問問題
但我都會堅持答落去

各位巴絲有平面圖俾我，我都會盡答你既！
為左可以問到所有巴打問題，請咁多位巴打對平面圖有問題直接TG我

我冇覆你答你既話請炸下我催下我

上個post有條撚樣屈我同好師傅有關係
我係度再講多次，本人無同好師傅有任何關係我連掛單都無啊DLLM!!!!我叫你地睇下野咋仆街！！

我發現都幾多學生會睇我個post
我唔敢講我可以教到你地好多野，我都唔係大學出身唔識太多野
但你地有野問我都會答你地既
我綜合咁多學生既問題有呢幾個

1. 人工高唔高?
其實唔好諗會賺大錢
叫餓你唔死有份工咖姐
細公司入職11-13K
大公司16K左右

2. 點樣先可以進步D? 同D同學既差距好大?
睇多D 畫多D 練習多D
我讀書個陣就會睇下D雜誌 e.g. perspective magazine
係我讀書既3年俾到好多資訊我
仲有一樣我到依加都會成日做既就係行多D街，行多D商場
其他商場好多野睇好多野學，特別係一D名店既window display
行個陣可以留意下D window display，天花既結構，地下唔同材料既駁口
仲有就係唔好睇D咩室內設計技巧書
睇就睇多D平面設計既書籍，你可以學既野會更加多，同埋仲可以更加你既對美感既睇法

仲有其他我諗到先再講

我開左個grp，希望可以幫到同既同學仔係讀書既時候有咩難題都有個照應
Group chat :

有無响人哋間屋屌個閪？

成地水泥沙咁，又污糟又大塵，你屌埋我個份喇

想問吓有冇啲有料嘅室內設計公司可以推介？

香港得覺得靚既有
ANDRÉ FU STUDIO
P. TANG
Hirsch Bedner & Associates Ltd
仲有好多大公司講唔哂
不過呢幾間都係做D好大既項目
細/中公司個D就算把喇，冇野好講

好大嘅項目真係唔整個人住宅？如果5百零尺搵室內設計裝連裝修通常幾多錢？

P. TANG好似有接，但貴
65-70左右

P. TANG個D貴係幾百萬啊

咁有冇邊間係價錢相宜，不過有質素保證？

唔介紹喇屌太撚多間喇講真，你要咩風格我又唔知，市場上又有好多間公司我未必識得哂
都係個句要平一律DIC/居屋王

其實呢
肯收皮未？

收你老母皮就有份
我出post幫人答人問題
係你條on9屈我係好師傳打手
我只係post佢D簡單易明既圖出黎比一般好似你呢D咩都唔撚識既on9仔睇
仲有就係你話裝修佬好好多!咪2個網一齊睇囉
我係裝修佬搵唔到D料既圖姐
我真係屌撚死你老母10000次喇on9仔
想屈9我係藍??

裝修佬啊!!睇喇DLLM
全文子版你叫D咩都唔識既巴打點明啊???
唔係話裝修佬唔好，係打一大篇字出黎你班巴打點會慢慢走去睇啊???
簡單易明用圖俾你睇知道了解，你條on9又要屈9我打手廣告藍絲

睡房有個1.5m闊x1m深嘅凹位，點放衣櫃先可以利用哂呢個空間？
普通衣櫃最深都係60cm, 剩返個40cm可以點用？
會唔會有可以成隻櫃拉出嚟嘅方法會好啲？

其實可以係做一個正常嘅60 cm深嘅衣櫃先
再喺外邊做一個40 cm深嘅簿櫃，咁呢一隻櫃就做一條趟路軌俾去可以趟去左右兩邊
咁樣係視覺上就會睇到可以用盡晒呢一個存過嘅空間

唔拆牆呢？
佢係主力牆嚟
用衣櫃吊架有冇得哂？

我呢個方法唔洗拆牆啊
係你個凹位度做姐嘛

唔明既話tg我，我慢慢話你知點做喇

廳房同廁所整天花有咩好處？

巴打，想整呢種wabi sabi嘅室內設計，個世本高唔高

2萬左右
因為唔止淨係做門，你牆身都要做D手腳同圍身

方便你走D喉，同埋好清潔D

高，因為全部牆身都要做木底拉直先上面料

居屋皇有冇伏?會唔會話走數爛尾嗰啲

好唔好我就真係唔敢講，但佢真係平到CLS
唔明佢點做到呢D價位
要留意既係佢做到咁平價錢，佢一定唔會比到D咩有質素既料你

Lm

關於燈槽有幾個問題:
1) 燈槽除咗美觀，係咪冇實質用途？驚整完好難清潔
2) 石膏板批灰，大約幾錢呎？
3) 成10呎樓底，唔整燈槽，有咩方法令間屋光猛啲？
謝！

1)係，但用燈槽既話因為係反射光，出黎個效果比俾柔和唔刺眼
2)呢個我好少咁報價，要問返D淨係做裝修既巴打會準確D
3)同盒仔燈/路軌燈做個主要光源

淺灰色 有冇咩推薦？
多樂士定立邦好？

多樂士30BB 45/015
中性灰

黎緊屋企係OPEN KITCHEN, 屋企又有一個好細既小朋友,有咩方法可以保護好小朋友,隔絕小朋友入廚房範圍,免生危險?
本人諗過兩個方法:
1) 用個中島去分隔,再加一細片閘門。

優點: 相對便宜,又可增加廚房煮食位置。
缺點: 客廳空間會擠迫左。

2) 用黑框玻璃間牆去分隔。
優點: 美觀,少D油煙出廳。
缺點: 好大工程,貴。

師兄你有無咩意見?

以上係方案一既平面鳩想圖

冷靜d
咁樣賣廣告 會有反效果
主要係見到你既回覆好虛
答既野又誤導
如果你係十年經驗
你頭5年係咪全職數A4紙？
講少兩句啦

btw, 唔肯收皮其實好小事
答人問題個陣認真答呀
俾我收到你皮 你就樣衰架喇
你大拿拿有10年經驗架
唔好俾d唔識野既on9仔收到你皮呀
隔離post問你拆牆既野
好快d去答喇

呢到好多10年經驗c fu
最近屌走個10年木工

cfu 最撚廢 10年地盤經驗同白痴Ive畢業扮設計師既白紙 一撚樣
沒有誰比誰優勝

我賣你老味咩
邊忽賣啊?
誤導你D咩啊又?

隔咩離post啊
我得1個post

你咁撚叻唔見你答下人?
話我誤導人，又唔講我誤導左D咩
同埋我幾時冇認真答人?
你去其他人post睇下好過喇20起22起個D就好撚認真?

請問一個330呎單位一般裝修要預幾多錢?

正正常常設計公司會包你既話都要40-42
自己搵師傅就可能35就得

愚問是否指40萬至42萬？同包d 咩？謝謝！

yes，包面料材料，eg: 磚，地板，洗手盤等等

800 - 1000呎office想玩工業風
加埋個廁所大約幾錢到?

我會建議你用方法1算
因為方法2我用過，其實D油煙都係會出到去廳的

清水樓居屋
做剷底批灰，剷底其實有無需要剷到咁？

定咁樣都無問題？

我唔係油漆專家，唔識點答你
過問下
廢事樓上條on9又追擊我

你咪試下第二張圖咁樣 呢啲我唔會當佢剷底，只會當佢執底

一係就做死個師傅 一係就個師傅hea 你

先唔講樓主係唔係打手賣廣告
一尾叫人收皮叫人講少兩句有咩用
不如你又講一講邊個位有誤導成份，回覆又點樣虛
你一個論點都提出唔到，我諗唔到你有咩理由留係到屌人wor

Ching 想問下三百呎新樓一房唔整廁所廚房地磚 主要廳房傢俬同燈槽 搵設計師搞幾錢到？
定唔搵設計師搵傢俬訂造公司搞算好？

唔緊要，我去問下先
唔該晒

出手喇 理論撚 道理撚
你咁持平 ？！
有無考慮望埋個堆紅字
你唔熟工程 好難解到你明
等睇10年經驗個個夠薑開始覆野
你追post就會睇到野

冇耐性既話
硬係要問邊度有誤導成份
就睇吓佢好鍾意答人價錢嗰對post
人唔笑狗都吠

一定幫你答啦
叫你小心覆人
廢事你樣衰
認真工作 ok?
善用google同埋你個十年solid experience

你叫我答
我就認真望下啦
你同人一問一答 好配合呀 好有台灣風格

我宜家開始逐個post回你
視乎我心情
俾住少少料你先
想知 再講
夠薑覆再講

誠實答唔識 咪幾好law
似番個正常人
好過好多支那仔架喇

問題可能唔太關事 想知你點睇3D Scanning? 見外國好多賣屋網都有用3D Scan黎做Virtual Tour 係設計階段應該都用得著?

打撚左咁多字都冇1個重點都冇

價錢個個post我開既?
你係盲撚定on9?

本身開post只係為左幫人去了解設計既問題
係要有條on9追擊我，咁撚鐘意追你追撚飽佢
之前另一個post既設計巴講得岩
連登仔唔值得人認真對待
為左我自己情緒病著想，我唔會再覆任何人
如果他朝一日我因為呢個post情緒失控自殺
我同你講千股罪人一定係關你事

如果真係有設計既問題想問TG我，我好返就好覆

樓主咪撚理條傻仔啦， 你d post 得閒我都有睇當吸收下新知識/ 參考其他人睇法。 我唔覺得你開個post 出黎分享有咩問題

+1
暫時淨係見到有個怨婦狙擊樓主 但又乜point都冇
一時叫人收皮 一時話唔想你樣衰
一時話外行人解都唔明 但又叫人自己追post會睇到啲野

成日話人誤導 又唔講點誤導
講出黎咪直接收樓主皮囉 又要人想知再講
跟本attention whore黎

想問吓如果廁所漏水出廳要點搞，同埋係咪好貴？

睇中個tgc mega2爐頭好高, 就得檯面就唔到個爐, 訂櫥櫃嗰陣應該點搞?

用返正常高860枱面就得

問題係女友米6高，連爐頭成90cm高，好唔就手，度過爐頭最啱係825, 但檯面又會太矮
有冇人會整低一級？

有，但唔建議，除非你爐頭位係獨立係L型既短個邊

咁點解決就檯面爐頭太高，就爐頭檯面太低嘅問題
差嗰1，2寸 但係又差好遠

另外想問星盤位櫥櫃最盡做到50cm 深, 可唔可以用得到50x40cm石盤同埋開個水龍頭係星盤後面?

想問下知唔知新居屋係咪預設咗冷熱水喉？
想廚房有熱水係咪換個冷熱水喉就得？

有冇人知

岩啦 講多d
覆價錢 個價係咪你覆架？
要唔要breakdown?
我搵人幫你老作啦

講野可以完全無ground
完全不負責任
如果有傻仔 竟然懶到信你
google fact check都唔肯做
就真係祝你好運

個傻西咪你囉，你做到平價係你既事
我自問到唔到咁平
仲有真係唔知你on9定盲，我呢個post同另一個post完全係2個人黎
你咁中意追慢慢喇傻西
你有料既就自己開個post答人，唔好入黎追9我

定係我開D價平過你條傻西搞到你冇客啊?
想食哂人地D錢啊?
你唔去
屌下人?佢賤價搶你生意wor

用落你就唔覺差得遠，做左就你女友既話就唔係一般正常高，反而仲怪
星盤位個問題，要開側邊位，得10cm你要俾前後2邊，好脆

講到尾原來條傻仔係覺得我D價開得平

徹底咪全爆廁所重做防水
止痕就打針
你有無相呀